保護袁國勇們 - 曾志豪

保護袁國勇們 - 曾志豪

天朝的李文亮醫生，在微信說了真話，變了謠言，死於肺炎（廢言）。

香港的袁國勇醫生，在公開信說了真話，批評了國人食野味傳統陋習，卻變成了「種族歧視」，慘遭批鬥清算。

今天疫情有幾個禁區不能碰，有一個劇本只能跟，偏偏袁國勇醫生踏遍禁區，卻不肯背劇本。

病毒名稱禁區，不能稱「武漢肺炎」，不是因為歧視，而是為了配合中共的「病毒起源不定」的劇本。後來有人作古仔作到「美國傳入」，激得天真的袁國勇不顧反對，挺身而出，指摘這種荒謬之說，堅持稱呼「武漢肺炎」，重申病毒就是來源自武漢。

也是因為這個指摘，違背了中共希望的「劇本」，就是把病毒「遠離中國、模糊邊界、推卸全世界」。基於巨大政治壓力，袁國勇唯有收回文章。

想不到有些學者看不到袁國勇文章的重點，居然在「譴責食野味風俗」上大做文章，甚至安插了「種族歧視」的罪名。

這些學者太天真單純，成為政治打壓的幫兇而不自知嗎？

因為一篇文章而呼籲大學解僱一個正為全球疫情奔波着急的學者？不靠醫學專業人士打疫戰，難道靠「無事袖心談心性」的學究打仗嗎？

袁國勇不是一個人，是一批敢言的人們。他們力闖多個禁區，對天朝復工復產的前景表示擔憂。擔心廣東的零星無源頭感染個案可能是第二波爆發的先兆，可能會倒灌影響香港。要知道國內的劇本是「戰勝疫情、勝利復工」，袁國勇們的質疑等於是不相信國內的疫情。這個地雷只怕引起更大爆炸，罪名可能是破壞國家借疫擴張實力的大計。今天還有多少學者夠膽質疑「畝產萬斤零確診」的神話？如果袁國勇們真的中箭倒下，以後只剩下「譚德塞們」，歌功頌德，那真是一個沒有歧視的美好世界：病毒沒有歧視，人人有份，棺材見了眼淚也流了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！